\chapter{Implementace}

Jak už bylo v~práci řečeno výsledná aplikace se skládá ze dvou funkčních celků, jedním je řídící aplikace a druhým načítané pluginy (dynamicky načítané knihovny). Řídící aplikace sdružuje veškerou funkcionalitu, kterou může poskytovat jednotlivým pluginům a jak už z~názvu vypovídá, řídí veškeré dění, které je třeba řídit. Rozdělení aplikace na samostatný řídící program a pluginy je vhodné z~důvodů rozšiřitelnosti.

V~této kapitole se budeme zabývat okrajově postupy pro získání aplikace, překlad a spuštění a dále trochu bližším popisem jednotlivých rozhraní a funkcí, jak jsou implementovány a jak s~nimi zacházet, samozřejmě nebude chybět popis pluginů a jejich možnosti nastavení.

Celá aplikace je napsána pomocí \cpp\ s~využitím některých věcí z~\cppeleven , což už bylo zmíněno v~kapitole Použitých technologií \ref{sec:technologie}. Aplikace je myšlena, a měla by primárně sloužit, jako backend nad nějakou jinou službou (například PHP systémem). Proto je psána jako čistě konzolová a uživatel ji může využít jen s~pomocí příkazového řádku. V~rámci této práce vznikl \textbf{PHP/HTML} frontend, který nad \textbf{heuristikou titulků} funguje a nabízí veškerou funkcionalitu, která je ve výsledném programu dostupná.

Důležitý je i fakt, že program interně pracuje v~kódování \textbf{UTF8}, proto je doporučeno, aby veškeré vstupy a jednotlivé konfigurace, byly v~tomto kódování. Samozřejmě je doporučeno i to, aby nově napsané pluginy v~\textbf{UTF8} pracovaly, což ulehčí práci, kterou by jinak bylo třeba použít na překódování.

Za zmínku stojí i to, že celá aplikace, kromě samozřejmě klíčových slov jazyka \cpp , je napsána v~českém jazyce bez háčků a čárek. Rozhodnutí takto aplikaci napsat bylo provedeno už na začátku a zpětně se zdá jako ne úplně ideální. Myšlenky pro byly na začátku například to, že aplikace je psána jako český softwarový projekt, který se zabývá analýzou českého textu a nemalá část pluginů bude pro ostatní jazyky nepřenosná. To samozřejmě platí i teď, ale řídící aplikace i relativně velké množství pluginů (jak nakonec vyplynulo) lze s~malým úsilím přepsat na univerzálně fungující kód pro víceméně jakýkoliv jazyk. Proto nebylo rozhodnutí psát kód aplikace česky příliš šťastné.

Přesnější popis používání aplikace a jejího vnitřního rozhraní je uveden v~uživatelské a programátorské dokumentaci. Společně s~nimi je zde vytvořen i návod na to, jak psát pluginy. Všechny tyto dokumenty lze nalézt ve složce \uv{dokumentace} ve výchozím adresáři projektu.


\section{Řídící program}
Řídící část programu se stará o~celkový běh aplikace a s~tím spojené úkony. Dokáže parsovat parametry příkazové řádky, načítá vstup, hlavně se ale stará o~načtení pluginů, spuštění analýzy na nich a vrácení výsledku analýzy. Řídící program také definuje objekty, funkce a dokonce obsahuje sdílená data, které lze využívat v~celé aplikaci, tedy i pluginech. Architekturu řídícího programu, lze nalézt na obrázku \ref{architeturapng}, kde je možné si prohlédnout všechny nadefinované třídy a vazby mezi nimi.

\subsection{Parsování parametrů příkazové řádky}
Načítání parametrů příkazové řádky bylo v~rámci programu řešeno postupně dvěma způsoby. Prvním, který byl v~programu přítomen od samého začátku, byl ručně napsaný způsob parsování. To se samozřejmě skládalo z~procházení jednotlivých parametrů a srovnávání oproti textovým reprezentacím jednotlivých přepínačů. Po nějaké době ale toto řešení začalo být neúnosně rozmáchlé a proto vznikla snaha vyřešit to s~pomocí nějaké externí knihovny, která parsování parametrů zvládá.

Prvním nápadem bylo použít funkce z~\textbf{POSIX} \textbf{API}, tedy funkce na načítání parametrů: \texttt{getopt()} a případně \textbf{GNU} rozšíření \texttt{getopt\_long()}. V~té době byl ještě projekt vyvíjen výhradně pro linuxovou platformu a toto řešení bylo v~zásadě možné. Problémem u~tohoto rozhraní ale je, že je stále napsané v~jazyce \textbf{C}, což znamená v~\cpp\ značně kostrbaté použití. Proto byly hledány další alternativy.

Těch lze různě po Internetu nalézt velké množství, protože načítání parametrů je vcelku častým problémem, se kterým se programátoři musí vypořádávat. Nakonec, po tom co bylo zjištěno, že se jeden takový parser nachází i v~souboru knihoven \textbf{boost}, byl vybrán \textbf{boost.program\_options}. Tato knihovna je sama o~sobě \uv{headers only}, při překladu se přiloží ke kódu aplikace, a není tedy třeba jí mít přeloženou v~podobě knihovny. Mezi funkčnost tohoto parseru patří vše, co je třeba, zvládá krátké i dlouhé přepínače a dokonce dovede rozpoznat i krátké přepínače uvedené lomítkem (Windows způsob). Výhodou je také šablonovitost při získávání hodnot parametrů, je tedy možné načíst přímo číslo (integer), kdy se \texttt{std::string} nemusí dodatečně převádět na \texttt{int}.

Použití \textbf{boost.program\_options} je jednoduché a intuitivní. V~základu je třeba naplnit popis jednotlivých přepínačů ve třídě \texttt{options\_description}. Poté se musí rozparsovat programu zadané přepínače, to se provede pomocí funkce \texttt{parse\_command\_line()}, případně jejích variant. Výstupní hodnoty se pak ukládají do \texttt{variables\_map}, pomocí funkce \texttt{store()}. Získat hodnoty jednotlivých přepínačů je pak možné díky operátoru \texttt{[]}, který přijímá jméno přepínače jako index, a funkci \texttt{as()}, která konvertuje hodnotu do potřebného typu.

\subsection{Načítání konfigurací a vypisování výstupu}
Jak u~načítání konfigurací, tak u~vypisování výstupu aplikace bylo počítáno s~tím, že by mělo zvládat buď načíst nebo zobrazit informace v~\textbf{XML} a \textbf{JSON}. Proto byl tedy v~rámci programu hledán nějaký systém, který by umožnil pracovat nějak jednotně s~oběma formáty. V~úplně prvních verzích aplikace bylo vypisování řešeno jen pomocí \textbf{XML} a ručně napsaného kódu. To se změnilo po zakomponování \textbf{boostu}, který obsahuje knihovnu zvanou \textbf{boost.property\_tree}.

Ta obsahuje takzvaný \texttt{ptree}, což je strom vlastností, který dokáže ukládat právě data ze zmíněných \textbf{XML}, \textbf{JSON}, \textbf{INI} nebo \textbf{INFO} souborů. Všechny tyto formáty dokáží vyjádřit podobné struktury. Samozřejmostí jsou v~této knihovně funkce, které dokáží z~daného vstupu vytvořit odpovídající \texttt{ptree} a také funkce, které uložený \texttt{ptree} uloží do daného souboru, či streamu (v~daném formátu). Mezi tyto metody patří například: na jmenném prostoru \texttt{xml\_parser}: \texttt{read\_xml()}, nebo \texttt{write\_xml()}, na namespace \texttt{json\_parser} je to pak \texttt{read\_json()}, apod.

S~načteným \texttt{ptree} se dá dále pracovat, rozšiřovat ho, přidávat vrcholy, či modifikovat hodnoty. Metody na přístup hodnotám vrcholů jsou šablonované a je tedy možné z~vrcholů získávat přímo potřebné typy. Zajímavostí u~zapisování \textbf{XML} je, že v~základu nevypisuje pěkně zarovnaný text, tato funkčnost se ale dá zapnout s~pomocí \texttt{xml\_writer\_settings} nastavení předaného do funkce \texttt{write\_xml()}. Nevýhodou u~parseru formátu \textbf{JSON} je nepodpora \textbf{UTF8} kódování, respektive špatné zvládání escape znaků.

\subsection{Kontejner ukládající chyby}
Jak už bylo řečeno v~Analýze a podsekci \ref{subsec:analyzaukladanichyb}, kontejner, který ukládá chyby nalezené v~pluginech, musí být ošetřen proti vícenásobnému přístupu. To lze v~zásadě udělat mnoha způsoby, kdy ale výsledný způsob by měl odpovídat systému vláken, který byl použit na paralelizaci pluginů. Pokud se na to podíváme jako na celek, principiálně je možné použít OS specific funkcionalitu. Každý systém totiž v~sobě obsahuje určité rozhraní, pomocí kterého je možné pracovat s~jeho vláknovým systémem. Opět je toto řešení nepřenositelné a muselo by se ošetřovat pomocí podmínek preprocesoru.

Vzhledem k~tomu, že k~paralelizaci pluginů bylo použito standardní \cpp\ knihovny a jejího systému vláken. Logickým řešením tedy bylo použít zamykání dostupné právě ze standardní knihovny. Vláknování v~pokročilejší formě je v~\cpp\ dostupné až od \cppeleven , což nám ale nevadí, protože stejně je v~projektu používaná funkcionalita z~tohoto standardu a v~dnešní době všechny moderní \cpp\ překladače tento standard podporují.

Ve výsledku tedy byl použit standardní \texttt{std::mutex}, který zamyká veškeré operace, kde by mohlo dojít k~\textbf{race condition}, tedy nekonzistentnosti dat. K~těmto operacím patří hlavně přidávání prvku do kontejneru, zpřístupnění prvku, ale i získání počtu prvků z~kontejneru.

\subsection{Dynamické načítání dynamických knihoven}
\label{subsec:implementacedynamickenacitani}
Podsekce \ref{subsec:analyzadynamickenacitani} se zajímá o~dynamické načítání dynamických knihoven za běhu programu. Jak je zde zmíněno, při přechodu na platformu \textbf{Windows} bylo třeba vyřešit dynamické načítání knihoven, které bylo implementováno nepřenositelným způsobem jenom pro linuxové stroje. Bylo uvažováno nad některými knihovnami zde zmíněnými, ale nakonec bylo rozhodnuto implementovat odděleně pro každý systém samostatný kód (a rozdělit ho pomocí podmínek preprocesoru). Drobnou nevýhodou je, že oba dynamické loadery používají staré \textbf{C} rozhraní.

Na \textbf{Linuxu} se k~dynamickému načítání používá dynamický linker skrytý v~knihovně \textbf{libdl}. Jeho rozhraní je přístupné přes hlavičkový soubor \texttt{dlfcn.h}, který je nutno inkludovat. Na Internetu lze nalézt návody jak tuto knihovnu použít \cite{linuxloader}. Tento hlavičkový soubor obsahuje všehovšudy 4 funkce: \texttt{dlopen()}, \texttt{dlsym()}, \texttt{dlclose()}, \texttt{dlerror()}. K~načtení knihovny slouží funkce \texttt{dlopen()}, ta načte knihovnu na zadané cestě a vrátí její \uv{handle}. Jednotlivé symboly lze načíst pomocí \texttt{dlsym()} a knihovnu lze zavřít s~funkcí \texttt{dlclose()}. Poslední nejmenovaná funkce vrací textový popis chyby, která se mohla vyskytnout při provádění všech výše jmenovaných funkcí.

Na \textbf{Windows} se k~dynamickému načítání používá funkcí z~\texttt{windows.h}, opět existují různé příklady použití, jeden z~nich je dostupný na \textbf{MSDN} \cite{windowsloader}. Funkce, jenž je třeba použít jsou \texttt{LoadLibrary()}, \texttt{GetProcAddress()}, \texttt{FreeLibrary()}. Z~jejich názvů je víceméně jasná jejich činnost, která v~zásadě odpovídá sice jinak pojmenovaným, přesto víceméně stejným funkcím z~linuxového prostředí. U~hlavičkového souboru \texttt{windows.h} je třeba si dát pozor na zadefinované makro \texttt{max()}, které může způsobovat chyby při překladu v~případě použití \texttt{std::max()} někde v~kódu. Vypnutí zadefinování tohoto makra se provede definicí makra \texttt{NOMINMAX} před inkludovaným \texttt{windows.h} souborem.

Jak už je zmíněno v~úvodu této podsekce oba loadery používají staré \textbf{C} rozhraní a nejsou tedy schopné načíst třídy. To v~zásadě nevadí, ale díky tomu vzniká jistá rutina, která musí být v~každém pluginu přítomna. Tou rutinou jsou funkce \texttt{vytvor()} a \texttt{znic()}. Tyto funkce jak názvy napovídají vytvoří instanci jednoho pluginu, či jí zničí. Díky tomu je možné získat z~knihovny konkrétní objekt, který vychází ze společného rozhraní pluginů, pomocí něhož ho lze pak používat. Zničení se provádí pomocí explicitní funkce v~knihovně jenom z~toho důvodu, protože by klíčové slovíčko \texttt{delete} mohlo být předefinováno v~řídícím programu, tudíž by destrukce nemusela proběhnout správně.

\subsection{Závislostní strom pluginů}
Závislostní strom pluginů je realizován pomocí třídy reprezentující jeden vrchol. V~tomto vrcholu jsou uloženy informace o~pluginu, o~otci daného vrcholu a jeho synech. Díky tomu ten, kdo drží odkaz na kořenový vrchol, má vlastně celý strom. Odkaz na rodiče je ukládán jako \texttt{std::weak\_ptr} a odkazy na potomky jako \texttt{std::shared\_ptr}, díky tomu je v~celém stromě vždy maximálně jeden plnohodnotný ukazatel na jeden vrchol. To znamená, že pokud se zruší shared ukazatel na kořenový vrchol, pak je na tomto vrcholu zavolán destruktor, když se v~tomto destruktoru smažou všichni potomci, tak se opět zavolají jejich destruktory. Ve výsledku se tedy rekurzivně smaže celý strom právě díky použití chytrých shared ukazatelů.

Konstrukce stromu se pak musí provádět na základě informací, kdo má jakého otce, a podle toho se musí vrcholy přiřazovat.

V~základu se nejprve musí zjistit jaké pluginy mají či nemají definovaného otce. To lze samozřejmě zjistit načtením nastavení, k~čemuž se použije sjednocený systém načítání konfigurací. S~jeho pomocí se získá \texttt{ptree}, ze kterého se načtou jednotlivé záznamy o~pluginech a jejich otcích. Dále se musí zjistit jaké pluginy je vůbec možné na daném stroji nahrát. To se zjistí pomocí projití složky \uv{./pluginy/} a uložení názvů všech souborů zde přítomných. Samotné projití složky se provádí za pomoci knihovny \textbf{boost.filesystem}, tedy multiplatformního řešení.

Pak už následuje samotná konstrukce závislostního stromu. Při té se musí zároveň kontrolovat, jestli daný plugin není zmíněn buď v~inkludovaných nebo exkludovaných pluginech (zadává se pomocí parametrů programu), oba seznamy jsou \texttt{std::set}, aby se v~nich dalo lépe vyhledávat. Při samotné konstrukci se nejprve vytvoří kořenový vrchol a pak vrcholy, respektive pluginy, které nemají žádného definovaného otce. Všechny předchozí zmíněné vrcholy se zároveň řadí do fronty vrcholů, která je realizována pomocí \texttt{std::vector}. Tato fronta se pak prochází a ke každému vrcholu ve frontě se hledají vrcholy, které ho měly definován jako otce. Tyto vrcholy jsou pod něj pak zařazeny a opět nandány do fronty. Když je fronta prázdná, tudíž když se zpracovaly všechny vrcholy, pak se ještě pod kořenový vrchol dopověsí takové vrcholy, pro které nebyl nalezen otec. Tím vznikne celkový závislostní strom, který v~sobě má načtené všechny možné pluginy, které je možné provádět.

Konstrukce a destrukce jednotlivých vrcholů je pak kapitola sama pro sebe. Při ní totiž musí dojít k~dynamickému načtení dané knihovny, což je zmíněno v~minulé podsekci \ref{subsec:implementacedynamickenacitani}.

Se závislostním stromem pak ještě souvisí paralelní provádění jednotlivých pluginů. To je v~\textbf{heuristice titulků} vyřešeno velmi jednoduše, rekurzí, v~zásadě při každém zanoření do $n$ synů vzniká $n - 1$ vláken tak, aby každý syn měl vlastní vlákno. Jako paralelní systém/knihovna je použita standardní \cpp\ knihovna, která od \cppeleven\ definuje právě systém vláken. Je tedy použito \texttt{std::thread} a odpovídající metody na něm, hlavně ale \texttt{join()}, při čekání na dokončení. Vytváření a ukončování vláken se tedy odehrává plně v~režii jednotlivých vrcholů závislostního stromu.

\subsection{Sdílená data mezi programem a pluginy}
Sdílet data mezi řídícím programem a pluginy lze několika způsoby. Základním by bylo pokaždé při konstrukci pluginu předat do pluginu parametry reprezentující sdílená data. Tím by ale vznikla rutina, kterou by pisatelé pluginu museli vždy absolvovat a celkově by pak toto řešení nevypadalo tak čistě. V~klasické aplikaci bez pluginů by ale toto bylo nejlepší možné řešení.

Variací na předchozí řešení je mít nějaký kontejner dat, který budeme při konstrukci objektům předávat. Tento kontejner by pak obsahoval všechna potřebná data. Toto řešení je čistější, operuje se zde jenom s~jedním kontejnerem, tedy jednou třídou, není třeba předávat do konstruktoru obrovské množství argumentů, přesto je zde stále ona rutina, vždy mít konstruktor přijímající tento kontejner.

Řešení, při kterém není třeba explicitně předávat data do konstruktorů pluginů, je s~pomocí singletonů. Ukázku singletonu v~\cpp\ lze nalézt v~tabulce \ref{singleton}. Singleton je návrhový vzor používaný právě při sdílení globálních dat v~programu. Výhodou je dostupnost pouze jedné instance napříč celým programem.

\begin{table}[hbp]
\begin{center}
\begin{lstlisting}[language=C++,frame=single,tabsize=4]
class Singleton
{
public:
	Singleton() = delete;
	Singleton(Singleton const&) = delete;
	void operator=(Singleton const&) = delete;

	static Data& getInstance()
	{
		static Data Data_;
		return Data_;
	}
};
\end{lstlisting}
\caption{Ukázka singletonu v~\cpp } \label{singleton}
\end{center}
\end{table}

U~pluginů, tedy dynamicky načítaných knihoven, ale singletony naráží na drobný problém, v~základu bez dodatečných úprav v~nich nefungují. Na linuxovém operačním systému je úprava jednoduchá, stačí program, který načítá knihovny, přeložit s~přepínačem \texttt{-rdynamic} (překladač \gpp ). Na Windows je situace jiná, složitější a podrobněji byla rozepsána v~podsekci \ref{subsec:importedexported}.

\subsection{Funkce pracující s~textem}
V~rámci funkcí pracujících s~textem jich bylo v~programu implementováno hned několik, ať už více či méně užitečných. Všechny z~nich jsou schopné pracovat s~kódování \textbf{UTF8} a vracejí na něm validní výsledky. Na veškerou práci s~tímto kódováním byla použita knihovna \textbf{UTF8-CPP}.

Jednou z~funkcí sem patřících je funkce na zjištění \textbf{Levenshteinovy vzdálenosti}. Jak bylo zmíněno pracuje validně v~rámci \textbf{UTF8} a tedy vrací správné vzdálenosti. Zajímavostí je, že konkrétní implementace nevyužívá celou matici vzdáleností tak, jak je definováno v~základním algoritmu, ale využívá jen dva poslední řádky, tedy dvě jednoduchá pole (respektive jedno dvourozměrné), čímž se lehce snižují paměťové nároky.

Zmiňme ještě funkce na převedení znaků z~malých na velké a obráceně. Tyto funkce v~prvních verzích používaly jednoduché ručně sepsané převody s~pomocí řekněme slovníku. Později byl tento nevyhovující systém přepsán s~použitím konverzních funkcí z~\textbf{boost.locale} a to: \texttt{to\_upper()} a \texttt{to\_lower()}. Tyto funkce pokud je jim dodáno správné \texttt{std::locale} dokáží správně konvertovat zadaný text. Použité \texttt{std::locale} musí odpovídat kódování textu, jestli ne, je výsledek konverze nedefinovaný a nemusí být validní.

České \textbf{UTF8} \texttt{std::locale} nemusí být klasicky na systémech přítomno, proto na scénu nastupuje boostovský generátor \texttt{std::locale}, který se ukrývá v~\textbf{boost.locale} a jmenném prostoru \texttt{generator}. Jediný problém s~tímto generováním je ten, že trvá relativně dlouho, respektive, pokud bychom generovali \texttt{locale} v~každé konverzní funkci, kterou bychom spouštěli při běhu programu až milionkrát, pak provádění celého programu bude neúměrné. Proto není od věci si \texttt{std::locale} vytvořit jednou a pak ho používat. Toho bylo dosáhnuto vytvořením singletonu, který ukládá jedno jediné vygenerované \texttt{std::locale}.

Zmínku si zaslouží i funkce kontrolující, jestli je text malými či velkými. Ty obsahují ne příliš pěkné řešení, které používá právě výše zmíněné konverzní funkce z~\textbf{boost.locale} \texttt{to\_upper()} a \texttt{to\_lower()}. Kdy se v~dočasné proměnné zkonvertují písmena a tento zkonvertovaný text se pak srovnává oproti vstupu. Tento nevhodný postup byl použit hlavně díky nemožnosti nalézt něco lepšího.


\section{Implementace jednotlivých pluginů}

Všechny pluginy splňují stejné rozhraní, které je dané abstraktní třídou \texttt{Plugin} (zmíněnou později v~kapitole \ref{ch:programatorskareference}, tedy Programátorské referenci, či také v~programátorské dokumentaci) a definují metody \texttt{vytvor()} a \texttt{znic()} zmíněné právě u~popisu této třídy v~podsekci \ref{subsec:plugin}, jinak by nemohly být načtené. Splňují také konvenci o~konfiguračních souborech a jejich načítání, kdy jméno konfiguračního souboru a jeho hlavní element jsou stejné. Název konfiguračního souboru ale může být odlišný od názvu pluginu, například pokud dva pluginy používají stejné nastavení, je možné konfiguraci pojmenovat jinak. Pokud plugin obsahuje konfigurační soubor, respektive potřebuje načíst určitá data, tak tato data jsou načtená vždy bezpodmínečně v~konstruktoru daného pluginu. Což je nutnost opět zmíněná u~popisu třídy \texttt{Plugin} v~podsekci \ref{subsec:plugin}.

Důležitou věcí u~těchto konkrétních pluginů je nutnost (!) toho, aby konfigurace byla zadávána v~kódování \textbf{UTF8}. Na rozdíl od titulkového souboru totiž toto není kontrolováno a je výhradně v~režii pluginů, které to ale sami nekontrolují. V~případě zadání \textbf{UTF8} nekompatibilního textu v~konfiguraci může docházet k~nedefinovanému chování celé aplikace!


\subsection{Společná část pro některé pluginy}
\label{subsec:implementacepluginuspolecnacast}

Pro pluginy prozatím implementované vznikly i některé části/třídy, které jsou společné například pro dva různé pluginy, proto byly umístěny přímo do složky zdrojových kódů pluginů \uv{./src\_plugins/}, tedy mimo kterýkoliv konkrétní plugin.

\begin{itemize}
\item \underline{Zaznam:}
Soubory \uv{doba\_zobrazeni.h} a \uv{doba\_zobrazeni.cpp}

Slouží jako kontejner záznamů pro třídu \texttt{Doba\_zobrazeni}, který ukládá dvojici symbol (znak, slovo apod.) a jeho dobu zobrazení. Jeho jediným přínosem je definování operátorů menší a větší, které se používají pro řazení těchto záznamů v~poli.

\item \underline{Doba\_zobrazeni:}
Soubory \uv{doba\_zobrazeni.h} a \uv{doba\_zobrazeni.cpp}

Napsáno víceméně jako statická třída, kterou není možné konstruovat, což není ideální, protože zde existuje metoda na načtení konfigurace a pak metoda \texttt{Run()}, která tuto konfiguraci mimo jiné používá, lepší by tedy bylo z~tohoto udělat plnohodnotnou třídu, která by si mohla zachovávat kontext.

Metoda \texttt{Run()} spočítá dobu zobrazení jednoho titulkového objektu, podle dob zobrazení znaků/symbolů zadaných parametrem v~proměnné typu \verb+std::vector<Zaznam>+. Přičemž doby zobrazení jednotlivých symbolů se načítají pomocí funkce \texttt{NactiDobyZobrazeni()} z~nastavení \uv{kratke\_zobrazeni}.

\item \underline{NejlepsiOpravyKontejner:}
Umístěná v~souborech \uv{nejlepsi\_opravy.h} a samozřejmě v~\uv{nejlepsi\_opravy.cpp}

Slouží hlavně potřebám pluginů na kontrolu překlepů a zajišťuje jim výběr nejlepších možných oprav podle určitých parametrů. Tato třída si uchovává informaci, pro které slovo se hledá nejlepší oprava, dále kolik oprav má maximálně ukládat a jaká je maximální vzdálenost do které se opravy hledají. Tyto informace je třeba jí předat při konstrukci.

Pomocí metody \texttt{PridejOpravu()} se pak přidávají jednotlivé možné opravy spolu s~jejich vzdálenostmi, přičemž tato funkce sama vyhodnotí (podle kritérií jako maximální vzdálenost, nebo maximální počet oprav), jestli zadané slovo zařadí do nejlepších oprav či nikoliv. Samotný výsledek, či mezivýsledek lze zpřístupnit pomocí funkce \texttt{VratNejlepsiOpravy()}.
\end{itemize}


\subsection{Anglická notace čísel}
Detekuje čísla zapsaná v~anglické, nikoliv české notaci. To znamená například desetinná čísla, která mají místo čárky tečku (0.005) nebo čísla menší než jedna a větší než nula, která na začátku nemají nulu (.005). Takto špatně zapsaná čísla převádí do české notace s~čárkami. Řadové číslovky nebo čísla na konci slova detekovány nejsou a také plugin ignoruje číslovky uvnitř slov (0.5procent). Pokud je v~čísle více teček je také nahlášena chyba a navrhnut způsob opravy s~čárkami.

Implementace je pak jednoduchá a v~každém slově titulku prochází postupně všechny znaky a zjišťuje, jestli to není číslo, tečka, pomlčka, nebo jiný znak. Pokud je nalezen jiný znak je prohledávání slova okamžitě ukončeno. Pomlčka se smí vyskytovat jen na začátku a tečka s~číslem kdekoliv ve slově, pokud se jedná o~číslovku. Zároveň je počítán počet čísel a počet teček, podle kterého se pak rozhoduje, jestli to je opravdu anglická notace, nebo nějaký divný formát. Samotné opravení chyby je implementováno v~metodě \texttt{EnNaCz()}, která projde číslo a nahradí tečky čárkami, případně počáteční tečku nulou a čárkou.


\subsection{Častá doplňková slova}
Detekuje častá doplňková slova ve větách. Na základě slovníku doplňkových slov načtených z~konfiguračního souboru se pak počítají výskyty jednotlivých slov. V~konfiguračním souboru jsou také nastaveny limity pro počet různých doplňkových slov ve větě, počet stejných slov ve větě a maximální počet doplňkových slov v~celém titulku. Vždy na konci titulku a věty se pak vyhodnocuje, jestli byl počet doplňkových slov v~pořádku nebo ne. Vzhledem k~povaze problému se nenavrhuje žádné řešení, nelze totiž jednoznačně říci, že by po odstranění doplňkového slova zůstala věta srozumitelná.

Samotná implementace pak musí využívat i kontextu mezi jednotlivými titulky, protože věta mohla začít na jednom titulku a pokračovat na dalším. Seznam slov definovaný v~konfiguračním souboru je ukládán do objektu typu \texttt{Slovnik} se~specializací na typ \texttt{void}. Dále je také nutné ukládat to, jaká doplňková slova se vyskytla v~dané větě a kolikrát, abychom mohli detekovat nadměrné využití stejných doplňkových slov ve větě. To je realizováno pomocí \texttt{std::map}, který ukládá index slova ze slovníku a počet jeho použití ve větě. Tento kontejner vždy ukládá jenom slova, která mají více výskytů než jeden. Procházení a hledání špatných slov je pak klasické a probíhá přes cyklus procházející veškerá slova v~titulku, která se matchují na slova ze slovníku, pokud je nalezena shoda, zvětší se odpovídající čítače. Na konci věty a titulku se pak tyto čítače vyhodnocují proti hodnotám načteným z~konfiguračního souboru.


\subsection{Čísla zapsaná slovně}
Slouží k~detekci čísel, která jsou zapsaná slovně a ne číslem. Zápis číslem je v~mnohých případech jednodušší, přehlednější a výraznější. Proto vznikl plugin detekující slovně zapsaná čísla, která jsou opravována do tvaru využívajícího jen číselných znaků. Pouhá detekce číslovky je v~podstatě jednoduchá, pokud máme slovník číslovek, nejtěžší u~tohoto pluginu je návrh opravy na odpovídající číslo. Toto je popsáno podrobně v~kapitole Analýza a podsekci \ref{subsec:cislazapsanaslovne}.

Z~hlediska implementace je důležité jak jsou číslovky uloženy a jak dochází ke spojení slova s~číslem. V~konfiguračním souboru jsou definovány jednotlivá čísla (1, 2, atd.) a k~nim informace o~nich a seznamy jejich textových reprezentací. V~samotném pluginu je to pak uděláno obráceně. Je zde slovník textových reprezentací slov, který mimo slova obsahuje i odkaz na třídu, která obsahuje informace o~odpovídajícím čísle. Slovník je reprezentován třídou \texttt{Slovnik\_cislovky}, která má metodu na přidávání záznamu a metodu \texttt{Hledej()}. Samotná data o~čísle jsou pak ukládána v~objektech typu \texttt{Cislo\_data}, který obsahuje informace o~tom co je to za číslo, jestli je to řád a jestli se jedná o~řadové číslo. Ze slovníku na tuto třídu míří shared ukazatele.

K~informacím načteným z~konfiguračního souboru ještě patří věci týkající se negace, ty jsou pak uloženy značně jednodušeji než samotné číslovky.

Zmíněný slovník, spolu se slovníkem textových reprezentací negace, je pak procházen na každém slově titulku a pokud dojde ke shodě, začne analýza a případná oprava.

S~tímto pluginem souvisí i několik problémů. Nedochází zde k~detekci špatného skloňování čísla, to znamená, že každé slovo ve slovně zapsané číslovce může mít jiný pád a přesto bude opraveno. Vzhledem ale k~tomu, že je to stejně bráno jako chyba a opravováno na něco lepšího a správného, pak toto není až tak velký problém. Dále pokud se ve slovně zapsané číslovce vyskytne jedno slovo, které je ve tvaru řadové číslovky, pak se předpokládá, že je celé řadové a podle toho se nabídne oprava s~tečkou na konci. V~tomto případě není obecně zcela jasné, jak by se program měl zachovat a proto bylo vybráno toto chování.

Největším problémem je ale nedetekování desítkových číslovek s~obráceným slovosledem (dvaadvacet), respektive tyto číslovky by detekovány být mohly, ale musely by být všechny uvedeny v~konfiguračním souboru, což není zrovna ideální. Případné rozšíření na tuto funkcionalitu by nesmělo matchovat celá slova titulků na slova ze slovníku (jak se teď děje), ale cíleně vyhledávat slova ze slovníku v~textu, pomocí nějakého efektivnějšího algoritmu (např. \textbf{Aho-Corasick}). Tudíž by muselo dojít buď k~přepracování slovníku, nebo minimálně přidání vyhledávacího automatu v~případě \textbf{Aho-Corasick} algoritmu.

Za zmínku stojí i důležitý fakt, že oprava číslovky zapsané slovně se správně provede pouze do 2 miliard, protože k~ukládání opravovaného čísla se používá typ \texttt{int}.


\subsection{Dlouhý titulek}
Analyzuje počet znaků v~titulku, na řádku a počet řádků a na základě toho zhodnotí, jestli je titulek příliš dlouhý či ne. Tyto limity získává plugin z~konfigurace. Všechny tři zmíněné počty znaků kontroluje samozřejmě v~\textbf{UTF8} a jedná se jen o~tisknutelné znaky (tedy text vyčištěný od například HTML značek). Tato kontrola není v~zásadě nic složitého, problémy však nastávají při návrhu opravy.

V~rámci pluginu se navrhuje oprava jen k~příliš velkému počtu znaků na řádce a to jen a pouze v~některých případech, kdy opravu lze provést. S~určitými limitujícími podmínkami by šlo provádět i opravy u~ostatních dvou chyb (ale to v~tuto chvíli není implementováno).

Samotný návrh opravy se pak snaží plugin dělat s~pomocí oddělovačů (tečka, čárka...) a nebo spojek. Pokud na dlouhém řádku nalezne oddělovač nebo spojku, navrhne opravu rozdělením jednoho řádku na dva, přičemž bod zalomení bude právě umístění oddělovače nebo spojky. Pokud je na řádku takovýchto oddělovačů více, je vybrán ten co je nejblíže středu původního řádku. 

Implementace pak naráží na problémy s~rozhraním a implementací \textbf{heuristiky titulků} a jejích společných částí. Dochází zde totiž k~procházení jednotlivých řádků umístěných v~objektu \texttt{Titulek} (tedy volání metody \texttt{VratRadek()}) a kontrole jejich délky s~pomocí knihovny \textbf{UTF8-CPP}. Pokud je nalezen řádek delší než je mez zadaná v~konfiguraci, pak se přistoupí k~pokusu o~opravu. Zde ale nastává problém, protože potřebujeme matchovat spojky se slovy na řádku (v~rámci hledání případných spojek), jenže máme k~dispozici jenom řádek (tedy ucelený text obsahující i mezery) a nelze se jednoduše dostat k~odpovídajícím slovům, které objekt \texttt{Titulek} také obsahuje (v~kontejneru přístupném metodou \texttt{VratSlovo()}). Proto je toto řešeno pomocí znovu rozdělení řádky na jednotlivá slova podle mezer a následné matchování tohoto pole na jednotlivé spojky, což není nejefektivnější. Hledání oddělovačů v~textu se pak provádí také na rozdělených slovech řádku s~pomocí metody \texttt{Text::JeKonecBloku()}. Při návrhu opravy je také třeba si dát pozor na nepřekročení počtu řádků, či celkového počtu znaků titulku po případně provedené opravě.


\subsection{Kontrola překlepů wordlist}
\label{subsec:kontrolapreklepuwordlist}
Plugin, který se zabývá kontrolováním slov, jestli se v~nich nevyskytuje překlep. Funguje na principu nejjednodušší kontroly překlepů s~pomocí worlistu. Pro vybírání nejlepších možných oprav používá třídu \texttt{NejlepsiOpravyKontejner}, která je popsána na začátku této sekce \ref{subsec:implementacepluginuspolecnacast}.

Činnost tohoto pluginu je dost jednoduchá, v~základu se prochází jednotlivá slova, která jsou uložená v~titulku (jejich zmenšené a vyčištěné varianty). Nejdříve se zjistí, zda slovo neobsahuje číslo, pokud ano, pokračuje se dalším slovem z~titulku. Dále se odstraní všemožné konce řádků, začátky bloků a podobně. A~pak dojde k~pokusu o~vyhledání slova z~titulku v~načteném wordlistu (ten je určen v~konfiguraci). Pokud bylo slovo nalezeno, pak je vše v~pořádku a pokračuje se na další slovo v~titulku. Pokud nebylo, pak se buď rovnou nahlásí chybné slovo, nebo se ještě pokračuje na hledání opravy. To, jestli se bude nebo nebude opravovat, je určeno v~konfiguraci.

V~případě opravy chybného slova se prochází celý načtený wordlist oproti slovu z~titulku a na každé dvojici se provede funkce \texttt{Text::LevenshteinDistance()}, výsledky z~ní se posílají do instance třídy \texttt{NejlepsiOpravyKontejner} a funkce \texttt{PridejOpravu()}. Tato funkce pak sama rozhoduje o~tom, které výsledky jsou relevantní a které nikoliv (třída dostává při konstrukci některé limity načtené z~konfigurace, podle čehož se pak zařazují výsledky). Když skončí procházení veškerých slov z~wordlistu, pak je nahlášena chyba a jako oprava navrhnuty slova, která vrátí metoda \texttt{VratNejlepsiOpravy()} na objektu \texttt{NejlepsiOpravyKontejner}.

Pokud je povoleno opravování chyb, pak se čas provádění tohoto pluginu na větších titulcích stává neúnosným! a není proto doporučeno ho zapínat. Provádění funkce \texttt{Text::LevenshteinDistance()} na zhruba 3000000 slov trvá na novějších procesorech zhruba 5-10 sekund, samozřejmě v~závislosti na velikosti porovnávaných slov.

V~tomto pluginu je ve výchozí konfiguraci uveden jako hlavní wordlist soubor \uv{./nastaveni/wordlist\_aspell.txt}, tento souboru byl vygenerován s~pomocí programu \textbf{aspell} \cite{aspell} z~jeho interní reprezentace. Slovník je šířen pod \textbf{GNU GPL v.2}, což je podrobněji popsáno v~\uv{./nastaveni/wordlist\_aspell\_copyright}. Všechna takto vygenerovaná slova byla zmenšena a seřazena.


\subsection{Kontrola překlepů trigramy}
\label{subsec:kontrolaprekleputrigramy}
Plugin, který kontroluje překlepy pomocí hledání špatných kombinací trigramů (tedy trojice znaků). Funguje na podobném principu jako předchozí zmíněný plugin na kontrolu překlepů wordlistem \ref{subsec:kontrolapreklepuwordlist}. V~zásadě se procházejí všechny po sobě jdoucí trojice znaků ze slov a srovnávají se oproti slovníku známých kombinací trojic znaků. Pokud je nalezena shoda, je vše v~pořádku, pokud ne, je třeba nahlásit chybu a případně najít vhodnou opravu. V~konfiguračním souboru lze určit, jestli se oprava bude hledat či ne, dále cestu ke slovníku trigramů a to kolik možných oprav bude uživateli případně nabízeno.

Při samotném procházení se pak ze zmenšeného a vyčištěného slova titulku odstraní všechny možné konce vět, bloků apod. a pak se jednotlivě procházejí všechny po sobě jdoucí trojice znaků. Tyto trojice znaků jsou brány v~\textbf{UTF8} a používá se zde knihovny \textbf{UTF8-CPP} a její funkce \texttt{utf8::next()} na procházení stringu. Poté, když už máme sestaven trigram, se ho pokusíme najít ve slovníku trigramů (což je pouhý setříděný \texttt{std::vector} na kterém hledáme pomocí funkce \texttt{std::binary\_search()}). Pokud jsme nalezli záznam ve slovníku, pak skočíme na další trigram. Pokud záznam nalezen nebyl, je buďto nahlášena chyba, nebo se hledá oprava, která je v~popisu chyby uvedena.

Volba zapnutí či vypnutí návrhu opravy je pomocí konfiguračního souboru. Pokud je zapnuta prochází se veškerý slovník trigramů a spolu s~vyhledávaným trigramem se na jednotlivých položkách volá \texttt{Text::LevenshteinDistance()}, aby se zjistilo, která trojice by nejlépe sloužila jako oprava za špatnou trojici z~původního slova. Veškeré výsledky z~\textbf{Levenshteinovy vzdálenosti} se posílají do objektu třídy \texttt{NejlepsiOpravyKontejner}, která vzniká už na začátku tvorby hledaného trigramu. Tato třída se stará o~výběr nejlepší opravy pro dané slovo tím, že funkcí \texttt{PridejOpravu()} přijímá jednotlivé opravy a funkcí \texttt{VratNejlepsiOpravy()} vrací ty nejlepší dosud možné. Tato třída je popsaná na začátku této sekce ve společné části pro pluginy \ref{subsec:implementacepluginuspolecnacast}.

Výchozím wordlistem trigramů je \uv{./nastaveni/char\_three\_grams.txt}, který vychází z~vygenerovaného wordlistu z~\textbf{aspellu} tak, jak je popsáno v~pluginu pro kontrolu překlepů wordlistem \ref{subsec:kontrolapreklepuwordlist}.


\subsection{Krátké zobrazení}
Podle doby zobrazení jednotlivých symbolů, což mohou být znaky, skupiny znaků, nebo dokonce slova či věty, které načte z~konfiguračního souboru, určí, jaká je nejmenší možná doba zobrazení titulku (respektive doba doporučená). Tuto doporučenou hodnotu pak srovná s~dobou zobrazení titulkového objektu a pokud je doporučená doba větší, pak nahlásí chybu a navrhne opravu s~doporučenou dobou zobrazení titulku.

Problémem je, že při navrhování opravy nelze okamžitě říct, jestli naše oprava nebude zasahovat do dalšího titulku, který prozatím nemáme k~dispozici. A~nelze ani pozdržet nahlášení chyby do dalšího titulku, protože přesně nevíme, který titulek bude poslední. Respektive zde chybí nějaká metoda, která by pluginu řekla, že končí analýza a je třeba uzavřít veškerou práci na aktuálních titulcích a případně se připravit na novou sadu (Metoda \texttt{Reset()} sice slouží pro vymazání kontextu, ale ne pro vysypání fronty nacachovaných chyb).

K~výpočtu doby zobrazení titulku se využívá třída \texttt{Doba\_zobrazeni}, která byla popsána v~podsekci \ref{subsec:implementacepluginuspolecnacast}, která i dokáže načíst informace z~konfiguračního souboru.


\subsection{Malé písmeno}
Kontroluje, jestli je na začátku věty velké písmeno, a k~tomu přidává ještě možnost výjimek, tedy slov, respektive zkratek, které končí tečkou, ale neukončují větu a nemusí tedy po nich následovat velké písmeno.

Dochází zde k~procházení jednotlivých slov titulku, přičemž se nejprve zkontroluje, jestli v~předchozím slově nebyla ukončena věta (booleovská proměnná \texttt{ZacatekVety\_}) a pokud ano, pak se zjišťuje, jestli má aktuální slovo na začátku velké písmeno, pokud ne, pak je nahlášena chyba a navrhnuta oprava s~velkým písmenem na začátku. Po tomto pak následuje detekce, jestli aktuální slovo neukončuje větu, a pokud ano, pak se nastaví zmíněná booleovská proměnná na \texttt{true}.

Při detekci ukončení věty je třeba si dát pozor na řadové číslovky, které končívají na tečku a právě na výjimková slova, za kterými se nemusí psát velké písmeno. Detekce toho, jestli je slovo výjimka se provádí vyhledáváním onoho slova ve slovníku výjimek. Slovník výjimek je objekt typu \texttt{Slovnik} a seznam výjimek se načítá z~konfigurace.

Mezi analýzou titulkových objektů se udržuje kontext v~podobě proměnné \texttt{ZacatekVety\_}, protože v~jednom titulku může věta začínat a v~dalším končit. Pokud by se neudržoval, pak by bylo třeba vyřešit to, když by na začátku titulku bylo malé písmeno (jestli to hlásit jako chybu nebo ne).


\subsection{Překrývající titulky}
Jednoduchý plugin, který se zabývá tím, jestli se předchozí a aktuální titulek překrývají nebo ne. Díky tomu si musí ukládat určitý kontext a to hlavně čas konce předchozího titulku. Ten pak srovnává s~časem začátku aktuálního titulku. Pokud je předchozí čas větší, pak se titulky překrývají a je třeba nahlásit chybu.

S~chybou je zároveň navrhnuta oprava v~podobě posunutí titulku o~rozdíl mezi předchozím a aktuálním časem a vypočítáním nové doby zobrazení titulku. Tato doba se pak získává stejným způsobem jako v~pluginu pro krátké zobrazení titulku, a to použitím třídy \texttt{Doba\_zobrazeni} popsané na začátku této sekce \ref{subsec:implementacepluginuspolecnacast}.


\subsection{Špatná pomlčka}
Hledá ve slovech pomlčky, které by zde neměly býti. Pro spojení dvou slov do jednoho se totiž spíše používá spojovník, což je víceméně kratší pomlčka. Je nutné si ale dát pozor na číselné rozsahy, kde se píše pomlčka a ne spojovník. Znaky pomlček nejsou v~kódu pevně dány a měly by být zadány v~konfiguračním souboru.

Postup je pak následující. Procházejí se jednotlivá slova titulku a na nich se vyhledávají uživatelsky definované pomlčky. Pokud je pomlčka nalezena a je uprostřed slova (tedy ne na začátku a ne na konci) a zároveň to není ani číselný rozsah, pak je nahlášena chyba. Jako způsob opravy je navrhnuto slovo, které neobsahuje pomlčku, ale spojovník zadaný v~konfiguračním souboru. Při použití metody \texttt{find()} na klasickém \texttt{std::string} je v~tomto případě nejtěžší detekce číselného rozsahu.


\subsection{Špatné mezery}
V~tomto pluginu dochází k~detekci a návrhu oprav špatně umístěných nebo chybějících mezer. Přesněji, pokud je nalezena vícenásobná mezera, mezera před čárkou, tečkou apod. A~nebo chybějící mezera za tečkou, čárkou a jinými oddělovači, tedy oddělovač uprostřed slova. Nemělo by zde docházet k~detekci tří teček, nebo čísel v~anglické notaci.

Algoritmus pak prochází slova, na nichž nejprve zkontroluje podle jejich pozic vícenásobné mezery. A~poté pokračuje ve vyhledávání všech 4 oddělovačů v~daném slově. Detekce chyby v~zápisu mezery u~oddělovače se pak liší v~závislosti na tom, kde byl oddělovač ve slově nalezen. Pokud byla například tečka nalezena na začátku slova, pak je jasné, že měla patřit k~předchozímu slovu a po ní měla následovat mezera, což je to, co je ve výsledku navrhnuto jako oprava. Další detekovanou věcí je oddělovač uprostřed slova, kde se navrhuje jako oprava rozdělení původního jednoho slova do dvou, právě v~místě nalezeného oddělovače.


\subsection{Špatné uvozovky}
\label{subsec:implementacespatneuvozovky}
V~rámci uvozovek existují dva typy možného obsahu: věty a nebo méně slovná zdůraznění. Věty jako přímá řeč či citáty jsou obvykle ukončeny uvnitř uvozovek (tedy tečka je před koncovou uvozovkou), ale u~zdůraznění slova či ironie je oddělovač zpravidla až po ukončující uvozovce. Tento plugin mimo jiné kontroluje právě dodržování tohoto pravidla. Dále jsou detekovány otevřené ale neuzavřené uvozovky, prázdné uvozovky a nebo koncové uvozovky, pro které neexistují otevírající uvozovky.

Postupy pro detekci prázdných uvozovek, otevřených a neuzavřených uvozovek, či zavřených ale neotevřených jsou v~zásadě jednoduché. Prázdné uvozovky se kontrolují jednoduchým srovnáním slova se stringem \textbf{""}, nebo \textbf{''}. Otevřené a neuzavřené a zavřené ale neotevřené se pak kontrolují s~pomocí zásobníku otevřených uvozovek. Ten pokud je prázdný, ale našli jsme koncové uvozovky, nahlásíme chybu. Chybu nahlásíme i v~případě, že jsme došli na konec titulkového textu, ale stále máme zásobník plný.

Hlášení chyb okolo špatného pořadí uvozovky a oddělovače je pak složitější a v~rámci tohoto pluginu je prováděno heuristicky. Typ obsahu v~uvozovkách se pak díky tomu určuje pomocí velikosti písmena na začátku uvozovaného textu a zároveň pomocí počtu slov v~uvozovkách. To znamená, že pokud je na začátku velké písmeno, počítá se s~tím, že je v~uvozovkách věta. Pokud ale text v~uvozovkách má na začátku velké písmeno, ale má pouze maximálně 2 slova. Pak se nehlásí jako chyba oddělovač až za uvozovkou. Zároveň si plugin udržuje i kontext mezi jednotlivými titulkovými objekty, protože věta v~uvozovkách mohla začít v~jednom titulku a v~druhém pokračovat.

Nedostatkem je, že se počítá jenom s~anglickými uvozovkami (") a apostrofy ('), nebylo by od věci tento plugin přepsat tak, aby univerzálně přijímal otevírací a ukončovací titulky například z~konfigurace. Respektive celý tento plugin by si zasloužil celý přepsat, bude totiž mít problémy například s~tímto zápisem: "\ ", tedy mezera mezi dvěma uvozovkami. Nebo v~zásadě špatným řešením je i použití zásobníků na otevřené uvozovky, klasicky totiž budou najednou otevřeny jenom jedny a otevření dalších bude spíše chybovým stavem než normální situací (jako to je třeba u~závorek).


\subsection{Špatný zápis čísel}
Detekují se ve slově znaky čísel a kontroluje se, jestli jsou dané číslovky zapsány správně. Postup kontroly je obecný a zjednodušeně lze říci, že pokud slovo obsahuje číselné znaky a zároveň i jiné znaky (kromě tečky, čárky a pomlčky), pak je ohlášeno jako chybné. Návrh opravy v~tomto pluginu probíhá pokud se narazilo na začátku slova na číselné znaky a na konci slova na nějaké jiné znaky. Tedy například zápis 45-ti, či 1ní a podobně. V~takovémto případě je opravou jenom samotné číslo bez nečíselných znaků na konci slova. A~nebo se opravuje, pokud se ve slově vyskytoval pouze jeden nečíselný znak. Což může znamenat, že došlo k~překlepu v~čísle a tudíž zápisy jako 20r50 jsou opravovány na 2050.

Implementace pak prochází jednotlivá slova a na nich znaky po jednom (s~pomocí knihovny \textbf{UTF8-CPP}). Ty potom rozděluje na čísla, tečky/čárky, pomlčky a ostatní znaky a zvětšuje podle toho odpovídající čítače. Zároveň se pamatují informace jako kolik znaků bylo na konci slova, pozice posledního čísla a znaku. Na konci procházení slova se čítače a uložené informace analyzují. Chyba je pak nahlášena pouze v~případě, že číslovka obsahuje buď více (než 1) teček nebo čárek, dále větší počet pomlček (více než 2) a nějaké jiné nečíselné znaky.

Oprava probíhá pouze v~případě, že slovo buď mělo na konci jiné znaky (tedy např. zápis 45-ti), nebo obsahovalo pouze jeden jiný znak a omezený počet čárek/teček a pomlček.

Problémem v~tomto pluginu je nahlašování IP adres jako špatného zápisu čísla, což jde ruku v~ruce s~obecně ne příliš používanými číselnými formáty.